\input{../../../main.tex}
\teachermode\tagsmode\solmode
\printtrue

\begin{document}
\printtask{
	\setphysstyle{ЛФШ 2022}{Контрольная работа}{11 класс}
	\libproblem{savchenko}{3.3.15}
	\libproblem{kvant}{2042}
	\taskpic{
		Шесть одинаковых маленьких бусин массы $m$ нанизаны на гладкий обруч и скреплены одинаковыми пружинами жёсткости $k$ (см. рис.). Длина пружин в нерастянутом состоянии составляет $1/6$ длины окружности обруча. Бусины могут скользить по обручу без трения, поля силы тяжести нет. Найдите наибольшее количество собственных мод и соответствующих им частот.
		\answer{В системе 4 различные моды: поворот всех бусин ($\omega = 0$); чётные и нечётные бусины двигаются в противофазе ($\omega = 2\omega_0$); 1 и 4 покоются, 2 и 3, 5 и 6 двигаются в противофазе ($\omega = \sqrt{3} \omega_0$); 1 и 4 покоются, 2 и 3, 5 и 6 двигаются в фазе ($\omega = \omega_0$)}
	}{
		\begin{tikzpicture}[scale = 1.3]
			\draw[very thick] (0,0) circle (1);
			\draw decorate [decoration={coil,amplitude=2pt, segment length=3pt}] {(0,0) circle (1)};
			\foreach \i in {1,2,...,6} \draw[ball color=black!80] (60*\i - 60:1) circle (0.08);
			\foreach \i in {1,2,...,6} \node at (60*\i - 60:1.3) {\i};
		\end{tikzpicture}
	}
	\task{
		Стеклянная поверхность покрыта тонкой плёнкой ацетона ($n=1,25$). Сверху перпендикулярно поверхности падает белый свет. В отражённом свете полностью гасится свет с длиной волны $\lambda_{1}=600$ нм, а максимальную интенсивность имеет свет с $\lambda_{2}=700$ нм. При какой минимальной толщине плёнки возможна такая ситуация?
	}
}	

\end{document}
